BNO係台灣有無領事保護

睇網上話係中華人民共和國境內（香港、澳門）無領事保護，

咁包唔包中華民國（台灣）

[行動po]香港人日程表更新

英國冇同中華民國建交就梗係冇領事保護啦
有駐台辦事處

香港出世有香港身份證BNO係港澳居民，當國民處理。
理論上唔得,但實際上你懂的

咁講法，british citizen係咪一樣都無

就係冇建交，唔承認中華民國先有保護

好似可以探監

英國唔承認中國係中華民國
又點會承認台灣因為中華民國憲法而將bno矮化做港澳居民

點解bno喺台灣變咗香港人
係因為根中華民國憲法
大陸台灣人都係本國人
所有殖民入侵中國而遺留嘅護照包括97前bno, 99前澳門人嘅葡萄牙都唔承認

但如果個國家唔承認中華民國代表中國，上面堆字即係廢話

完全唔關事
台灣視bno為佢定義中既香港居民
所以你入境既身份屬於唔外國人→冇領事保護

揸BNO有事自然係想揾英國使領保護，台灣都冇英國使領館，所以我咪講冇使領保護囉
英國睇唔睇你BNO, 同台灣視BNO holder 係香港人冇關係

呢個定義係基於「香港係中華民國一部分」
英國唔承認呢點又點會認bno=香港人

台灣連澳門人嘅葡葡牙護照都唔承認
唔通連正式葡萄牙護照都冇領事保護？

我諗有港澳人士喺台灣岀事，揾英葡駐台辦事處幫手，台灣唔會阻止吓嘛

各國嘅駐台辦事處例如AIT美國在台協會係發揮緊使領館功能

第一，英國喺有駐臺辦事處，基本上可以做到領事服務
第二，問題係臺灣政府將香港人視為中華民國國民嘅一種（香港澳門關係條例），原則上唔可以向另一個國家要求領事保護

台灣視香港人 (不理BNO、HKSAR) 為僑民
所以就算升學 , 香港人收費都比外國人平

亦都係上述原因 ,
所以入境台灣, 係申入台証,
而唔係吸印落PASSPORT度,
唔吸原因, 聽台灣人講,
如果吸左, 就代表排除你係唔同國家國民

咁如果真係有事要求助，咁應該搵邊個

領唔領事館只係個名黎
做既野一樣就可以了

香港澳門關係條例主管機關係陸委會
之後佢哋應該會搵返港澳特衰政府

你喺台灣要咩嘢領事保護？

我喺台灣唔見bno
台灣警察幫我打比英國大使館

有個論述幾有趣，話中華民國死攬中國個名搞到全世界都唔可以同台灣建交